砌咗一系列Playlist，入嚟聽吓香港有乜新歌 (時事台版)

香港人已經唔睇《勁歌金曲》，少聽電台，旺角CD街舖已滅絶，究竟這一代會否再有香港本地流行曲能成為集體回憶呢？

我以前同好多香港人一樣，以為廣東歌只係情情塔塔，或者Chord Progression單調。但小弟2月放長病假聽收音機kill time，發覺其實仲有音樂人努力緊，而且水準出色多元化，覺得無香港人知道實在太可惜。

香港普羅大眾實在太忙，未必會主動搵新歌聽。有見及此，小弟由2018年5月起，每星期製作playlist，方便大家上住連登聽新歌，礙於時間所限，現只根據《903專業推介》排行榜製作，Playlist 現分六類：

1. 無限Loop (樓主之年度精選，持續更新)
2. 每週冠軍歌
3. 最新上榜歌 (最近三週)
4. 樂壇新勢力 (試行)
5. 本週903專業推介
6. 903專業推介季度合集 (第一至三季)

本身喺娛樂台開post，但本地流行曲關乎香港人文化認同，一首歌要成為集體回憶，一定要獲大眾認識，即係靠大家，所以特登喺時事台另外開post

聽到鍾意嘅歌，記得俾音樂人、歌手多啲支持！

YouTube Channel:

Spotify (1-4 playlist only):

MOOV (1-4 playlist only):
1.
2.
3.
4.
多謝某巴打借出MOOV acc用嚟砌playlist

無限Loop (2018精選，持續更新)
Playlist 排序：
【新上list歌10-15首：輕快＞柔和＞快】＞【已上list歌：輕快＞柔和＞快】
YouTube內見歌曲種類目錄，直接跳去聽自己鍾意嘅種類

最新上榜歌

[center]每週冠軍歌

2018年季度上榜歌合集
第一季:
第二季:
第三季27週至今:

有冇邊首歌令你覺得有驚喜呢？

*****

本計劃每週六至一更新資料，小弟希望略盡綿力推廣香港本地流行文化，希望大家都見到仲有音樂人努力緊、進步緊嘅。如果大家對歌曲或本計劃有任何意見，歡迎留言討論。

※回覆勿quote全帖※

Q&A：
點解唔開喺音樂台？
音樂台嘅人自己識搵歌聽，一首歌要成為hit 歌或金曲，一定要獲大眾認識，即係靠大家

點解跟903？
新歌太多，私人時間有限，我自己聽唔晒咁多歌，所以跟903 update自己。如果大家發現有任何滄海遺珠冇上903流行榜，歡迎留言。

有冇串流App playlist？
有！真係有，Spotify, MOOV！

根據投票結果，最多人用Spotify，第二係KKBOX，有MOOV playlist因為有巴打借出acc
另外我本身係Spotify Premium用家，如果你覺得本計劃有意義，而你又諗到方法喺KKBOX 俾我砌playlist，我可以擴展去KKBOX

串流App都有新歌推介喎，呢個計劃有咩用？
串流App新歌好雜，我自己試過聽聽下要熄機
同埋歌單次序唔跟用家感受，聽緊抒情歌，下一首可以係pop rock

其實廣東歌兵歌當然有好多，但近嘅Supper Moment 《無盡》已經唔係情歌，2018年新嘅歌題材都好多：

講裁縫嘅小故事
王嘉儀、李拾壹 - 《天衣》

歐美風，講面對人性黑暗面
鄭秀文 - 《Creo en Mi》 (featuring Jackson Wang)

講朋友喺草地傾計嘅
林奕匡 - 《好好的聊個天》

向子華致敬嘅
古巨基 Leo Ku feat. 黃子華《子華說》

講世界霸權嘅
GDJYB 雞蛋蒸肉餅 《Why Don't You Kill Us All》

其實仲有好多音樂人努力緊，問題係以前我哋會坐定定睇勁歌金曲，廣告會播《十面埋伏》，依家要靠自己去搵有乜歌，滲透度超低

聽緊樓主個spotify list

多謝樓主

我自己都不斷聽，希望playlist嘅flow 流暢

你肯聽已經係一種支持

幾好

漏咗介紹第四個playlist

香港樂壇新勢力 (試行中)[/size=5]
由首個作品登上903專業推介起計三年。部份歌手早於2010年參加比賽所謂「出道」，但只是近幾年才推出作品，上榜才是新勢力的開始。
排序：男歌手、女歌手、組合

YouTube：

Spotify版：

MOOV 版 (獨立組合不齊全)：[/quote]

有冇人返工可以聽歌

巴打有心

港台本應要中立，原來只係得梁思浩喺港台播at 17, 二汶, Ellen，播得多都被勸喻
香港重視群帶關係多於個人能力，係令人鬱鬱不得志嘅原因

2:04-3:04廢話可以skip

你都係，一直有睇你嘅post

冇乜爭議性嘅嘢，就冇乜人留言

王嘉儀，似乎係另一個封鎖對象

派台歌曲四台上榜最高位置

深淵 (2017)

903: 5
RTHK: 10
997: 2
TVB: -

愁滋味 (2017)

903: 13
RTHK: -
997: 7
TVB: -

翩翩 (2018)

903: -
RTHK: -
997: 4
TVB: -

天衣 (與李拾壹合唱) (2018)

903: 7
RTHK: -
997: -
TVB: -

2018年36週上榜歌曲頭五位

王菀之 - 沉默的士高
黃妍 - 如何從夏天活過來
陳奕迅 - 可一可再
鄭秀文 Featuring : Jackson Wang - Creo en Mi (Jackson Boytoy Remix)
謝安琪 - 一個女人和浴室
(以上全部推介)

最新上榜歌 (第36週)

謝安琪 - 一個女人和浴室
黃淑蔓 - 天陰,間中有陽光
蔡一傑 - 夜半超人
林二汶- 愛情是一種法國甜品
(以上全部推介)

※回覆勿quote全帖※

我覺得其實舊歌都需要有人開post講，而家香港個感覺係新舊廣東歌都愈嚟愈少人聽

2009打後係一段好長嘅黑暗時期，長到要有幾個人為一team好有系統咁整理，同考古工作差唔多

其實砌年度上榜歌合集唔難，係發掘返好歌出嚟嗰吓晒時間

新一代女歌手真係多過男歌手
黃淑蔓 Feanna Wong - 天陰，間中有陽光

唱: 黃淑蔓
曲: Supper Moment
詞: 陳心遙
編: 糖兄_峯 / 戴偉
監: 戴偉

黃淑蔓
2001年6月8日（17歲）
2015年唱《差一點我們會飛》(電影《哪一天我們會飛》主題曲)

當年

依家

重有堆非主流

黑暗時期連主流嘅都冇人識，陳奕迅《The Key》係近年先有人J返

hi

打風齊聽歌

2018年37週上榜歌曲頭五位

JW - 主宰
麥浚龍 - 勇悍 17
林二汶 - 愛情是一種法國甜品
陳奕迅 - 可一可再
RubberBand - 未來見
(以上全部推介)

最新上榜歌 (第37週)

孫耀威 - 最後最後 (推介)
鄭欣宜 - 關於寂寞 (推介)
林一峰 - 出走 (淨係搵到YouTube promo)

Youtube Channel:

Spotify:
(Spotify 新用家注意，轉換播放playlist才會更新，儲存音樂能令音質提升)

MOOV:
1.
2.
3.
4.
多謝某巴打仗義提供MOOV acc，一齊多謝佢
另外本身我自己係Spotify Premium用家，如果你覺得小弟嘅計劃有意義，而你又諗到方法喺KKBOX 俾我砌playlist，我可以擴展去KKBOX

※回覆勿quote全帖※

2018年38週上榜歌曲頭五位

鄭秀文 Featuring : Jackson Wang - Creo en Mi (Jackson Boytoy Remix) (推介)
黃淑蔓 - 天陰,間中有陽光 (推介)
陳奕迅 - 可一可再
RubberBand - 未來見 (推介, 今個星期演唱會 )
ToNick - 你好

最新上榜歌 (第38週)

周國賢 - 錢七 (推介)
鄧小巧 - 四大發明 (推介)
Supper Moment - 撼動
容祖兒 / Dear Jane - 心之科學(Dear JY mix) (推介)
吳浩康 - 那怕最終一個人 (幾鍾意呢種美式rock style)
曾樂彤 - 青春、戀愛和意外

※回覆勿quote全帖※

同場加映
RubberBand Hours演唱會預備區

2018年39週上榜歌曲頭五位

張敬軒 - 潛水
RubberBand - 未來見 (推介)
林一峰 - 出走 (推介)
陳奕迅 - 可一可再
曾樂彤 - 青春、戀愛和意外

最新上榜歌 (第39週)

許志安 - 教我這麼愛下去
Jude / 林德信 - On The Road
方大同 - Throw If Off
(以上全部推介)

※回覆勿quote全帖※

RubberBand Hours演唱會回味區 + Fans推介
YouTube:
Spotify:

2018年40週上榜歌曲頭五位

Dear Jane - 寧願當初不相見 (推介)
陳柏宇 - 認真如初 (推介)
陳奕迅 - 可一可再
RubberBand - 未來見 (推介)
Supper Moment - 撼動

最新上榜歌 (第40週)

謝芊彤 / 謝芊蕾 - 等多一天
梁釗峰 - 閃亮的青春
吳業坤 - 神不守舍
蔡一傑 - One (日本歌，903豁達推介上榜)

※回覆勿quote全帖※

撐

原來首廣告歌仲播緊

2018年41週上榜歌曲頭五位

麥浚龍 - 勇悍 17 (推介)
謝安琪 - 一個女人和浴室
林二汶 - 愛情是一種法國甜品 (推介)
RubberBand - 未來見 (推介)
陳奕迅 - 可一可再

最新上榜歌 (第41週)

Gin Lee - 侘寂 (推介，聽慣pop或者唔慣，好有王菲feel)
陳慧敏 - 班門大叔 (推介，前段bossa nova，中後pop rock幾過癮)
胡鴻鈞 - 偉業街 (standard canton pop)

Youtube Channel:

Spotify:
(Spotify 新用家注意，轉換播放playlist才會更新，儲存音樂能令音質提升)

MOOV:
1.
2.
3.
4.
多謝某巴打提供MOOV acc，一齊多謝佢
另外本身我自己係Spotify Premium用家，如果你覺得小弟嘅計劃有意義，而你又諗到方法喺KKBOX 俾我砌playlist，我可以擴展去KKBOX

※回覆勿quote全帖※[/quote]

聽下歌先

《班門大叔》陳慧敏

「一個人一首歌」上個月出咗新歌，啱啱上埋榜，今次講芬叔

在馮穎琪及周耀輝發起的社企計劃《一個人一首歌》中，音樂單位Espresso Studio連同Thickest Choi，找到了堅尼地城魯班先師廟廟祝—芬叔的故事；再在導師CMgroovy的指導下，變成一首別有趣味的歌曲。

芬叔，九十五歲，廣東增城人。十一歲來港投靠親戚，試過在皇后大道西雀仔橋賣布，賺不到錢便投身三行，一做七十年。八十歲退休，成為魯班先師廟的廟祝。

在三行謀生多年，見盡各種世面。為了自己和伙記生意，斟茶遞水、請人寫字少不免；見過神父偷教堂錢、與他一同到避風塘花天酒地、富貴名人拖數等等。有次為教堂修葺時，還被誣蔑偷教堂錢；幸好他機警地找來教堂內所有人作證，還了自己清白。

七十年工作生涯，雖然吃過一些苦頭，性格直率的芬叔，仍自覺一生順風順水。雖然沒讀過書，但憑自己一雙手，晚年自己和子女都生活無憂，一切彷彿冥冥中有庇佑。

芬叔的血汗散落在不少城市的舊建築裏。這城市也有很多像芬叔的人，勞累大半生，默默地貢獻香港。這首歌送給芬叔、送給很多和芬叔一樣默默工作半生的人。

2018年42週上榜歌曲頭五位

許廷鏗 - 停半分鐘聽一闋歌
RubberBand - 未來見 (強烈推介)
Supper Moment - 撼動
周國賢 - 錢七 (推介)
謝安琪- 一個女人和浴室

另外蔡一傑 - One 登上豁達推介榜首

最新上榜歌 (第42週)

周柏豪 - 老少平安 (好少推介PH嘅歌，今次真心正)
Super Girls - 睡衣派對 (推介，睇youtube簡介好似好實驗性咁)
Nowhere Boys - 大不了一代 (推介)
Robynn & Kendy - 荷光 (YouTube及聽歌app未見蹤影)
Dear Jane - 寧願當初不相見(Acoustic Version) (推介)

Youtube Channel:

Spotify:
(Spotify 新用家注意，轉換播放playlist才會更新，儲存音樂能令音質提升)

MOOV:
1.
2.
3.
4.
多謝某巴打提供MOOV acc，一齊多謝佢
另外本身我自己係Spotify Premium用家，如果你覺得小弟嘅計劃有意義，而你又諗到方法喺KKBOX 俾我砌playlist，我可以擴展去KKBOX

※回覆勿quote全帖※

隔離Post淨係識踩廣東歌千篇一律，我開post 咁耐都唔知佢哋有冇入嚟聽過先屌

2018年43週上榜歌曲頭五位

林二汶 - 愛情是一種法國甜品 (推介)
吳業坤 - 神不守舍
周國賢 - 錢七 (推介)
謝安琪 - 一個女人和浴室
Supper Moment - 撼動

另外 方大同 - Throw If Off (推介) 登上豁達推介榜首

最新上榜歌 (第43週)

黃妍 - 笑容迷路了
謝霆鋒 - 青空 (推介)
張敬軒 - 百年樹木 (推介)
陳小春 / 鄭伊健 / 謝天華 / 錢家樂 / 林曉峰 - 友情歲月
岑寧兒 - Ride (強烈推介，好後悔唔記得買飛睇演唱會)

Youtube Channel:

Spotify:
(Spotify 新用家注意，轉換播放playlist才會更新，儲存音樂能令音質提升)

MOOV:
1.
2.
3.
4.
多謝某巴打提供MOOV acc，一齊多謝佢
另外本身我自己係Spotify Premium用家，如果你覺得小弟嘅計劃有意義，而你又諗到方法喺KKBOX 俾我砌playlist，我可以擴展去KKBOX

※回覆勿quote全帖※

2018年44週上榜歌曲頭五位

陳奕迅 - 可一可再
鄧小巧 - 四大發明 (推介)
謝霆鋒 - 青空 (推介)
謝安琪 - 一個女人和浴室
張敬軒 - 百年樹木

最新上榜歌 (第44週)

容祖兒 - 長大
鍾舒漫 - R U Naughty?
陳奕迅 - 破壞王 (強烈推介，好跳脫、好有驚喜)
孫耀威 - #DLGH(跌落個海) (推介，其實佢真係好有heart)

Youtube Channel:

Spotify:
(Spotify 新用家注意，轉換播放playlist才會更新，儲存音樂能令音質提升)

MOOV:
1.
2.
3.
4.
多謝某巴打提供MOOV acc，一齊多謝佢
另外本身我自己係Spotify Premium用家，如果你覺得小弟嘅計劃有意義，而你又諗到方法喺KKBOX 俾我砌playlist，我可以擴展去KKBOX

※回覆勿quote全帖※

高質post

多謝
另外，Robynn & Kendy《荷光》終於喺各大平台上架，推介！

呢兩年R&k真係進步好大 唔再行小清新路線
派台歌首首都好聽
舊年嘅急救中同今年嘅青春終老都好正

可能觀眾都疲勞，今年好似係得黃妍玩小清新
R&K 嘅歌屈機喺編曲同埋和音

留名 希望keep住唔好停

2018年45週上榜歌曲頭五位

RubberBand - 未來見 (強烈推介，推上至尊)
鍾舒漫 - R U Naughty?
謝安琪 - 一個女人和浴室
Gin Lee - 侘寂 (推介)
Supper Moment - 撼動

最新上榜歌 (第45週)

麥浚龍 - 困獸 28 (旋律好義無反顧)
林奕匡 - 生之頌
古巨基 - 太空艙 (講納米樓 )
(以上全部推介)

新增KKBOX playlist：
KKBOX (1-4 playlist only):

※回覆勿quote全帖※[/quote]

g持樓主

有kkbox

2018年46週上榜歌曲頭五位

My Love 劉德華 (乜料，新上榜就即冠)
Gin Lee - 侘寂 (推介，好似好少玩另類)
周柏豪 - 老少平安 (推介)
張敬軒 - 百年樹木
孫耀威 - #DLGH(跌落個海) (推介)

最新上榜歌 (第46週)

劉德華 - My Love
古天樂 / 謝安琪 - (一個男人)一個女人和浴室
Dear Jane - 身體語言 (點解中後段要rap?)
JW - 揮揮手
Mirror - 一秒間 (啊yeah 啊yeah + rap + 勾手指尾)
許廷鏗 - 白紙

Dear Jane, Mirror 本身兩首歌幾pop幾搶耳

※回覆勿quote全帖※

放工聽吓歌

聽陳蕾

Update咗playlist

2018年47週上榜歌曲頭五位

謝安琪 - 一個女人和浴室
Robynn & Kendy - 荷光 (推介)
周國賢 - 錢七 (推介)
周柏豪 - 老少平安 (推介)
Dear Jane - 身體語言

最新上榜歌 (第47週)

衛蘭 - 在月台上等你 (典型衛蘭歌)
林一峰 - 幻覺湖 (推介，好舒服)
洪嘉豪 - 掉進海的眼淚 (整體幾好, 係最尾嗰句差啲)
戴祖儀 - 細看近年，那信念 (係咪喉痛入錄音室？)
陳綺貞 - 殘缺的彩虹 (推介)

※回覆勿quote全帖※

2018年度叱吒樂壇流行榜頒獎典禮
第1階段投票
2018年11月26日至11月30日
投選叱咤樂壇我最喜愛的男、女歌手及組合最後5強
從 2018 年度「叱咤樂壇流行榜 - 903專業推介」曾上榜的男、女歌手及組合中，一人一票投選最愛，決定最後 5 強進入第 2 階段。 投票有機會獲贈 頒獎典禮入場券兩張 。

投票時間尚餘
03 日 20 時 51分

叱咤「我最喜愛的」 最後五強 - YouTube Playlist
d

叱咤樂壇我最喜愛的男歌手/女歌手及組合最後五強出爐
投票日期：12月3日至12月7日

叱咤樂壇我最喜愛的男歌手/女歌手及組合 最後五強：(排名依筆劃序)
男歌手：古天樂、周國賢、陳柏宇、陳奕迅、張敬軒
女歌手：Gin Lee、容祖兒、衛蘭、盧凱彤、謝安琪
組 合： Dear Jane、MIRROR、Robynn & Kendy、RubberBand、Supper Moment

🗳第二階段投票12月3日開始，密切留意：
📺投票教學重溫︰
📱電話號碼驗證問題：

2018年48週上榜歌曲頭五位

陳柏宇 - 認真如初 (推介)
周柏豪 - 老少平安 (推介)
Dear Jane - 身體語言 (唔加rap可能會推介)
Supper Moment / Survive Said The Prophet - To Whom (超高質強烈推介)
張敬軒 - 百年樹木

最新上榜歌 (第48週)

Supper Moment / Survive Said The Prophet - To Whom*
盧巧音 - 日落派對*
RubberBand - 發麻*
(*超高質強烈推介，今週4首新上榜歌3首都高質 )
鄧小巧 - 重陽

YouTube Channel:

Spotify:

(Spotify 新用家注意，轉換播放playlist才會更新，儲存音樂能令音質提升)

KKBOX:

MOOV:
1.
2.
3.
4.

多謝巴絲提供KKBOX, MOOV acc，一齊多謝佢

※回覆勿quote全帖※[

呢隻幾正

嚟緊唔喺香港一星期，本週延遲更新

編曲好正，擺入playlist 先
香港男歌手好少呢類歐美alternative

2018年49週上榜歌曲頭五位

周國賢 - 錢七 (強烈推介)
周柏豪 - 老少平安 (推介)
Dear Jane - 身體語言
Supper Moment / Survive Said The Prophet - To Whom (強烈推介)
許廷鏗 - 白紙 (推介)

最新上榜歌 (第49週)

Gin Lee - 風靡 (未有YouTube)
陳奕迅 - 龍舌蘭 (推介)
林奕匡 - 花灑下的歌 (近排plug得咁密, 生之頌高質啲)
梁釗峰 - 若然冬天沒有花 (推介)

YouTube Channel:

Spotify:

(Spotify 新用家注意，轉換播放playlist才會更新，儲存音樂能令音質提升)

KKBOX:

(因KKBOX設定關係，本頻道須刪除原有歌單才能更新歌單)

MOOV:
1.
2.
3.
4.

多謝巴絲提供KKBOX, MOOV acc，一齊多謝佢

※回覆勿quote全帖※

2018年50週上榜歌曲頭五位

周柏豪 - 老少平安 (推介)
林奕匡 - 花灑下的歌
Dear Jane - 身體語言
謝安琪 - 沐春風 (推介，聽多幾次慢慢品嚐)
張敬軒 - 百年樹木

最新上榜歌 (第50週)

謝安琪 - 沐春風 (推介)
The Boogie Playboys - 聖誕煎堆Bell (blues嘢 )
側田 - ？ (推介，弦樂部分非常細膩 )

※回覆勿quote全帖※[/quote]

YouTube Channel:

Spotify:

(Spotify 新用家注意，轉換播放playlist才會更新，儲存音樂能令音質提升)

KKBOX:

(因KKBOX設定關係，本頻道須刪除原有歌單才能更新歌單，敬請留意)

MOOV:
1.
2.
3.
4.

多謝巴絲提供KKBOX, MOOV acc，一齊多謝佢

※回覆勿quote全帖※[/quote]

#唔係無好歌 #只係無人播
香港人唔睇《勁歌金曲》又少聽電台，旺角無晒CD街舖，要令一首高質新歌街知巷聞，可能要靠商舖食店播放，普羅大眾先有機會接觸到。

大部份人都有惰性，我認為主動搵新歌聽嘅只屬少數。所以，請大家bookmark以下問卷，如發現任何商戶播放本地流行曲作為背景音樂，歡迎報料，我會以電郵或FB/IG訊息推介新歌歌單俾有關商戶。

【備註】
※主要目標商戶：播放95年至今嘅廣東歌之商戶 (用陳奕迅/楊千嬅出道後為界線)；次要目標商戶：播放95前嘅舊歌，可能走懷舊路線
※本計劃旨在義務推廣本地流行曲，不會用作商業用途
※為保障商戶，本計劃以問卷收集資料，並保密處理
※除問卷以外，閣下亦可直接拍照記下商店名稱及聯絡方法，電郵至hkmusicpromoter@gmail.com

2018年51週上榜歌曲頭五位

Supper Moment / Survive Said The Prophet - To Whom (強勢登基，強烈推介)
陳綺貞 - 殘缺的彩虹
麥浚龍 - 困獸 28 (強烈推介)
Gin Lee - 風靡
謝霆鋒 - 青空 (推介)

最新上榜歌 (第51週)

曾樂彤 - 我我
譚杏藍 - 痴癡黐
鄧思朗 - 狂迷 (推介，有進步，齋講曲有啲似張敬軒、黃耀明feel)
陳柏宇 - 後排慶功宴 (推介，幾過癮)
(頭兩首編曲ok但歌手好似carry唔到)

YouTube Channel:

Spotify:

(Spotify 新用家注意，轉換播放playlist才會更新，儲存音樂能令音質提升)

KKBOX:

(因KKBOX設定關係，本頻道須刪除原有歌單才能更新歌單，敬請留意)

MOOV:
1.
2.
3.
4.

多謝巴絲提供KKBOX, MOOV acc，一齊多謝佢

※回覆勿quote全帖※

//《To Whom》其實是一封寫給兄弟的信。在那一日的離別過後，你有你的生活，我有我的忙碌。他們的確是天各一方（雖然香港往來日本是四小時的距離），中間隔著一片汪洋，讓Supper主音Sunny和他的兒時好友兼十多年幼小中同、Survive Said The Prophet的結他手Ivan，在這十年之間，不能如往日在課室、球場、Band房裡朝夕相對//